見好少人識PTE呢個英文試

見好多想出國讀書/搞移民既人都不停Chur IELTS，但無乜人分享其他試，今日不如講下比較少人講同知既PTE。
利申左先:非agent，關於點樣移民，讀書讀邊一科好之類既野唔好問我，答你唔到。
知道連登仔好多都英文好好，如果入黎係想串我英文差既話唔該可以出番去。
如果以下分享既內容有錯，歡迎指正。

PTE係咩黎?
PTE學術英語考試全名係Pearson Test of English Academic，簡稱PTE。佢係由金融時報既母公司Pearson同埋GMAT共同開發既一個英文考試，主要係評核考生既英語能力水平。不論聽講讀寫，各部份既內容都係以AI黎評分，考一次大約需時3小時，考一次既費用係245USD。

PTE認受性
一定唔夠IELTS高，不過暫時黎講拎黎去加拿大，澳洲同紐西蘭讀書，大部份學院同大學都認可，英國既學校聽聞上年定係今年都開始接受用PTE成績，詳情可以去番自己心儀既學校網查詢。專業資格申請就視乎學業，都係要睇番你去邊個國家同埋咩職業。技術移民方面，澳洲係接受用PTE既成績黎加分既，成績全部65+ = IELTS 4個7(+10分)，全部79+ = IELTS 4個8(+20分)，相信有研究過澳洲技術移民既就會知我UP乜。

PTE係點計分?
PTE全部都係以AI黎評分，90分為滿分，除左聽講讀寫四部份之外，仲有Enabling Skills( Grammar, Oral Fluency, Pronunciation, Spelling, Vocabulary, Written Discourse)，每一個細項都係續項比分，而全部既分係會直接影響Overall成績。

成績對照可以參考番下表(學校同移民局既計法基本上都係一樣)

PTE 58-64 = IELTS 6.5(基本大學入學要求)
PTE 65-73 = IELTS 7
PTE 79-83 = IELTS 8

AI係點評分?
呢個同IELTS既分別就好大啦，因為PTE係交叉評分，咩係交叉評分一陣再講。3個鍾既考試內容主要分為20個Tasks既。

第一部分:口語和寫作(77-93mins)
＞ Read Aloud(RA) 6-7題（極重分）
就係比一段野你，有35-40秒既時間準備，然後要朗讀。
＞Repeat Sentence(RS) 10-12題（極重分）
佢讀一句句子，你要重覆跟讀佢個一句句子，一字不漏兼要模仿埋個語調。
＞ Describe Image(DI) 6-7題
佢比一幅圖表/圖片你，有35分鍾時間比你準備，再有40秒時間比你描述番幅圖表/圖片既內容係乜野。
＞Re-tell Lecture(RL) 3-4題
佢會比你聽一段大約分半至2分鍾既lecture，跟住有10秒時間比你整理內容，再有40秒比你講述番lecture既重點內容。
＞Answer Short Question(ASQ) 10-12題
佢問一條問題，你答番個答案。
＊注意:Speaking係唔可以停頓多過3秒，如果唔係會扣好多好多好多分，甚至有部份題目係會當你已講講完/放棄唔做，然後直接跳落下一題。

寫作部份
＞ Summarize Written Text(SWT) 2-3題(獨立計時:一題10mins)
佢比一篇短文章，然後你打番5-75隻字既總結出黎，總結番篇文既重點。
＞Write Essay (WE) 1-2題(獨立計時:一題20mins)
典型作文題目，就係比一條題目你，然後作篇200-300字既文章出黎，題目以Discuss both sides of views同agree/disagree題為主，如果抽中Problems/solutions既話建議你考完個試之後可以去買六合彩。

第二部分:閱讀(32-41mins)
＞ MC- Single Answer(RMCS) 2-3題
睇短文，答MC，答案只有一個。
＞ MC- Multiple Answers(RMCM) 1-2題
睇短文，答MC，答案會有2-3個，唔肯定就唔好揀，錯左會倒扣分。
＞ Re-order paragraphs(RO) 2-3題
比4-6舊野你，然後你砌番一段岩既短文章出黎，考排序。
＞ Reading: Fill in the Blanks(FIB(R)) 4-5題
比一篇短文同一堆生字你，入面有幾個空格，將堆生字配番入岩既空格到
＞ Reading&Writing: Fill in the Blanks(FIB(R&W)) 4-5題（極重分）
比一篇短文你，入面又係有幾個空格，每個空格都會有4個答案，揀番一個岩既答案。

第三部份: 聽力(45-57mins)
＞Summarize Spoken Text(SST) 2-3題(獨立計時:一題10mins)
比一段lecture你題，然後你寫番50-70字既內容，總結番lecture既內容同重點。
＞ MC- Multiple Answers(MCM) 2-3題
比一段野你聽，揀番岩既答案，答案有2-3個，一樣都係錯左會倒扣分。
＞ MC- Single Answer(MCS) 2-3題
比一段野你聽，揀番岩既答案，答案只有一個。
＞ Fill in the Blanks(FIB(L)) 2-3題
比一篇文你，入面有幾個空格，錄音會係朗讀果篇文，然後填番空格入面既字，串錯漏s/ed會無分。
＞ Highlight Correct Summary(HCS) 2-3題
比一段lecture你聽，揀番正確既主旨。
＞ Select Missing Word(SMW) 2-3題
比一段lecture你聽，錄音最後一個字會無左，揀番岩放落去呢段野果隻字出黎。
＞ Highlight Incorrect Words(HIW) 2-3題
比一段短文你，錄音會朗讀文章，揀番同錄音唔同既字出黎。
＞ Write from Dictation(WFD) 3-4題（極重分）
佢會讀一句句字，你只需要一字不漏咁默番出黎，佢會續隻字同你計分，同樣漏s/ed會無分。

一共20個tasks

至於咩係交叉比分?而家講，詳情可以先參考下表：

點解話同IELTS既分別就好大呢？因為IELTS係聽講讀寫續分卷黎分開比分既，即係你reading拎到band 8咁計啦，呢個分係同你Writing無關係，Writing你都一樣可以拎個5.5番黎，而PTE既計分就係交叉評分既，例如第一項RS，佢佔Speaking 32分＋Listening 19分，雖然佢係放係Speaking到考，但如果呢一part你聽唔到/聽唔晒/記唔晒重覆唔到佢既句子，當然係會影響你speaking既分，但同樣都會拉低埋你Listening既分。呢個表就係話比人聽，唔同部份係4 part既佔分有幾重，佔幾多分。
個人經驗係Listening最難，Reading都比IELTS深，但Writing同Speaking係比IELTS 更achievable既。

至於點準備?
首先係心態，PTE係有得溫既，係只要勤力就可以達成既野黎。但唔代表佢好容易，特別係目標65+/79+ 既人。

其次係勤力，而家好多大陸人都攻緊呢個試，佢地出左好多預測題出黎，係可以跟住溫，不過唔好expect佢會100%全中，真係考試中到20%都已經好多好好彩，但用呢d題目去練習係唔題既，因為真考既模式都係差唔多。

再者係誠實面對自己，任何英文考試都可以反映水平，個人經驗係唔好幻想自己原本只有band5 band6既水平轉考PTE就可以不勞而獲咁得到65+/79+，無呢件事既存在。技巧好重要，但亦都唔代表靠補習靠技考就可以打橫行唔練習都可以考到好高分，都無呢回事。

PTE係有official mock買既，強烈建議考之前一定要做，可以唔洗做晒3份，但都一定要做，因為佢同真考有90%相似，而mock既分有好有參考價值，可以睇到你邊一PART最弱，都係唔好ff係mock考得50分但真考自然會有80分。

我自己本身底子真係唔係咁紮實，本身IELTS只有6分，所以花左好多時間去補底，去學番岩既英文，作文唔叻，Speaking更加有好多發音係唔岩同懶音，但勝在臉皮夠厚。準備左2個月，考左2次先考到自己想要既分數。好好彩咁身邊有英文好好既朋友，而係呢2個月入面我基乎每一晚都會交Speaking比佢地狠批，每星期都會交Writing比佢地狠狠狠地批。我都好感恩佢地願意花時間去聽我讀好難聽既英文，改我好肉酸既英文，教番我錯左既野，如果唔係可能我唔會考2次就成功。

最後祝有移民夢/升學夢既大家早日成功。
香港人加油

我ielts, pte都考過

Ielts
reading 8.5,
listening 8.5,
writing 6.5,
speaking 6.5

Pte
reading 74
Listening 64
Writing 70
Speaking 82

Haha... 注定拎唔到全7🤣

見好多人都過唔到listening
我第一次考listening都係得64
都唔知佢係咪專登既
不過take多次就有69
但其他係遠遠拋離左listening
總結係listening係pte最難過既卷

會唔會太多字無人想睇

啱啱搵到2nd attempt ge result

都係listening
其實係咪考過pte既人都會炒一次listening先

btw見你最底分既係writing同listening，絲打係咪默唔晒WFD？

唔記得lu~
我上年考咗2 次，跟住放棄咗🤣

你要全7？點解要放棄？

黎緊申請485, 考慮緊考ielts定pte好撚騰雞

之前想考嚟移民用，但之後決定搵工去，所以ielts/pte 唔重要

485係post study work visa？唔係讀完書就申請得？
其實兩個試既模式都好唔同，ielts比較著重英語運用點support你既內容同idea，pte就考英文就真係考語言唔知咁講你明唔明
不過都要睇番巴打自己既水平
反正可以無限考，有咩好騰？

最緊要搵到合適自己既路
加油

1st take 全7 接近全8
無再考

listening一定係成個考試最難嗰part

我都係差listening就全8
其實明明WFD全部默到晒，RL RS SST嗰啲覺得自己都做得幾好，但都係差咁遠

咁PTE有咩好過ielts?點解唔真接考ielts?

點解？
因為講得快？
定係啲問題複雜？
用字深？

要煲一定揀pte

Pte 肯操肯無限試最少全七 全八係大部分人都做到

但ielts 肯操肯無限試都未必全部人做到全七
全八就仲少

Pte只要攻破到listening嗰part
其他應該會滿分/ 差唔多滿分

其實考左兩次我都解釋唔到
快又唔算好快，就係平時上堂老師講野既速度。
平時做練習我會聽完做完即刻睇番個script，再同自己個答案做比較睇下中幾多重點。比過人改都無乜大問題，考試都係正常水準但就係唔高分

Ielts首先要有一個通識腦袋，唔係writing真係唔好諗住過到

PTE對我來講好撚難考
speaking超低分
有個人人都話送分既，就係複述一句句子
但要我記句意就話姐，叫我一字不漏記句子堅難

巴打要訓練下啲短期記憶
RS佔speaking好多分
不過最重要都係pronunciation同fluency
記唔到寧願放棄內容
聽到幾多隻字就串成一句咁講
咁樣都會執到啲speaking分

不過最慘要一字不漏咁記句子既仲有WFD
同樣都佔listening writing好多分

睇字都覺得個試好似好煩咁
同埋點講都係認受性最重要

我都係考返Ielts算
PTE除左writing會易少少，其他都覺得難過Ielts好多

我一開始都覺得好煩
20個tasks唔知邊個打邊個
不過要上全7全8係易過ielts
認受性就睇你點睇啦
基本上英澳加紐讀書都無問題
移民澳洲都得（其他國家唔清楚）

我係用黎做牌照註冊既
Ielts都可以，不過知自己咩料，ielts全7我可能要考到下年先得好彩都認受PTE

所以好睇巴打要做乜

總之知道自己考呢個試有用下考咪okay
主要都係澳洲用以我了解

加油最緊要岩自己考
我身邊都有朋友考ielts係高分過pte

我第一次考反而係炒咗speakingRS完全聽唔切

啱啱考完第二次 睇下成績如何要all65

同 Ielts 一樣都係2000蚊考一次
如果平d就可以考慮報黎玩下

巴打係咪係澳洲考牌？
我都打算係嗰邊拎返個專業資格，諗緊考邊個好

最底分係speaking，所以要再操RA RL RS DI走唔甩有無下面enabling skills睇埋？

都係衰係fluency 同 pronunciation

小弟英文廢無計
考Ielts可能考多10次都考唔到
到時錢就洗左但得個吉
咁最終pte都幫我慳番啲錢
同埋我都真係都有啲趕時間pte都幫我慳番啲時間，起碼唔洗take咁多次

你阻緊 d tutor 搵食喎

我就唔會公開教 熟人肯定人格無問題先教

連登咁多社會垃圾 你教佢地出呢個 PTE cheat ...

多謝巴打既提醒

我只係講左呢個試既內容
考唔考到當然係靠自己
Tutor係勁就會有自己skills教
我呢到無放心
呢個post既野其實只係係唔同既網到總結出黎
真係好有心要考pte既人
睇呢個post會覺得我講廢話

自己經驗係有
不過唔好諗住睇完呢篇就會好高分無呢回事

我只係覺得除左ielts可以第個option姐
至於心態同勤力溫書你考乜都要嫁啦

我都考過ielts 個次3篇reading我都睇到一舊雲 speaking有成10秒冇講到嘢 最後L8 R6.5 W7 S7 之後就冇再考過

我只係考過一次ielts得reading過到
但望番轉頭果陣準備ielts好似無準備過咁
跟住考衰晒先轉
仲要真係望到個時間真係有啲趕先識發奮
其實係抵自己考唔到既

Lm 先

香港好撚難book位考
之前想考但發覺全部日子full

點樣先寫到writing Dis 有90
我writing 唔多掂

想知PTE 有無好似IELTS 咁分學術同移民用

以前無，得academic 揀。
依加好似有個簡單版係唔知做咩

自爆，樓主講得啱，唔好期望由IELTS 轉PTE會有好大變化。
個底打得唔好，一日唔放番幾個鐘去溫書都唔會考到4個65
利伸:澳洲大學畢業考都係得上面個數

易啲果個係UKVI 定HOME

總知你揀academic 就係

想問下巴打除咗official mock 之外仲有用咩教材？
你有朋友幫你執pronounce ，如果無朋友嘅話可以去邊度搵人幫人執

收到

其實writing唔洗點寫啲靚嘅句子 我都只係背咗template 用多少少linking words

Lm

啲template 係上某寶買
有無link 可以望下

報左十月尾去考，aim 65,本身英文底唔差，聽人講ielts都可以祼考諗住溫少少就去考PTE,琴日睇下PTE啲問題p你個k.覺得唔係考英文。本身有少少學習困難，好多野都要highlight,圈住個人先function 到。佢咁考我覺得好辛苦。又唔係想考高分，早知報ielts !

可唔可以救下我，我好痛苦，我依加一路有番緊學重要考PTE

咁啲時勢淘咩寶啊其實你上YouTube睇下啲印度人講pte都已經好詳盡 有啲比埋essay個format你背住入去考
我都係抄佢哋

因為個on9限聚令
不過而家好似多左個center考

Template啦
同埋寫啲簡單啲既句子
你上網打template有好多
揀個易背既

我溫左2個月
平均一日溫6個鐘
我見好多人溫一個月一日2,3個鐘就得
但嗰啲人本來就可能ielts差啲全8咁既水平
根本無得比

如果底子好
而家開始溫10月尾考其實算有好多時間
不過skill係重要既
研究下

安慰番你啦我考嗰陣都有好多同我同期考既係有份full time係身，仲要有好多係RN佢地咁樣番shift都考到，你都唔好輸蝕姐
試下訂左個學習plan先啦不如
將你每日可以溫書既時間安排好左溫啲乜先

btw澳洲大學grad諗住考79+入EOI？
我最近都諗緊好唔好攻埋listening考79+搏多個機會

啱啱訂左E2，最近lockdown到個人好頹，希望有動力溫書唔好浪費咗果幾百蚊啦

6個鐘好有恆心

兄弟們努力呀，我都溫咗好耐先去考。考咗兩次先搞掂，背到頭都爆埋。
不過咁做幫你拎到20分，真係好值得去花費腦力的!

利申，英文底好差。

拎到 visa 未 ?

listening低分係咪操唔夠wfd 同rs
考過1次 好多都出中past paper好易就過左
反而speaking操極都係得60幾分

留名考左一次speaking 84分但writing 得61
Bk 左下個月重考

你真係好好，好多謝你既分享，同埋你真係好努力，好勁！！

到一刻你發現自己已經水浸眼眉嗰陣就會一日16個鐘都做得出

WFD岩唔到100%我都肯定自己岩到8,9成
Rs都係其實諗番落惟一既解釋就係WFD我有撞字，雖然佢話唔會扣分，但我覺得會影響左listening個分

Speaking唔好太在意內容，唔離題就好，唔好疾至少都保到fluency

加油
好彩而家變番4人限聚又多左期考

係啊，報左十月
PTE 其實難過ielts, 但ielts writing 好難拎7
最後死死氣都係考返pte

係, 呢個試其實唔係考英文
而係考考試技巧, native speaker 去考呢個試出名好低分

多謝
其實呢啲分享只不過係介紹左呢個考試係乜黎
有心既上google都有好多資料
希望想走既香港人唔好再因爲英文問題而卡住自己啦

我自己覺得兩個試係調番轉
Ielts reading listening好易
PTE就係writing speaking好易

主要係睇番考嗰嗰人既強項係乜
不過好多轉PTE既人都係因為writing
寧願硬食listening

已經係保fluency為主
我用左1個月 每日2-3個鐘咁主練speaking
到臨考果個星期做mock都係得57分speaking
最後考到69 已經算超出預期
di rl都係用template 算fluent但fluency都係得56
有去補習比人話我雞仔聲 嘗試去壓聲但都唔差得好遠咁
宜家夠4個7入到master 但讀完想追79好似好渺茫咁

我做mock仲恐怖
Pronunciation得28分
足足灰左兩星期再去考先知原來係屋企電腦個收音壞左
試下吸一大啖氣再壓聲讀？
好似唱歌咁
雞仔聲係會有啲輸蝕，係輸係收音方面，只要你唔好鬥大聲/噴到個咪就應該無乜問題。

讀master要2年？2年唔會考唔到79啦
始終呢個試技巧係好重要
只要你捉到啲skills就會發現呢個試唔難

對住我地呢d 有目的（移民）既人黎講可以捉到佢marking 而高分係好處黎

listening reading writing都無問題過到79
係speaking我知係自己弱項特別操 但操極都仲係咁
雞仔聲真係超蝕底

writing 拎7其實有技巧, 如果你reading listening speaking 都唔差, 你writing上七就要練多D 個文章既結構, 同埋邏輯‧

利申: 第一次考同你一樣 要考全7申澳洲PR, 考左三次先全7, 每次都係作文6.5 第3次先七到

特別係望住澳洲嗰4個8嗰20分⋯⋯
我認自己英文廢
考ielts應該下世都考唔到4個8

Listening唔知點先過到79

我之前有搵過啲老師補過PTE, 佢教我唔好㩒back, 用mouse click 返轉頭去replace d 字，我諗咁係對d enabling skills 有加分，所以我90分🤣

另外，speaking ge 技巧係讀得流暢，唔使好快，但要定速，每個標點要停，但唔可以停太耐，如果RS 唔識，就求其塞個字，唔好窒⋯

如果有人想練，我其實可以幫手，不過我唔係真係好多時間幫手咁⋯⋯

多謝你
我朋友都叫我再考ielts, 不過似乎我已經無呢個需要，所以我都係慢慢浸吓啲英文咁～ 🤣

我之前有搵過啲老師補過PTE, 佢教我唔好㩒back, 用mouse click 返轉頭去replace d 字，我諗咁係對d enabling skills 有加分，所以我90分🤣

點解?
想請問下WFD如果咩form 都打哂會唔會扣分?
i.e. industrial experts expert will discuss job opportunities opportunity in an automatic labor force.

Pronunciation試過90分
其他除左spelling之外都睇得過眼
我有好多時間
而家都幫緊身邊啲朋友練
不過陣間又會比人話倒tutor米嫁啦

佢話唔會扣
但我覺得只係唔扣writing分
撞字點都會影響listening
我覺得自己listening差咁遠係因為咁囉

Thx啱啱見到!
不過我都想考咗先, 起碼知道可以隨時報番

原來係咁
D印度 plural forms 真係好難聽得清楚

WFD好似無乜印度accent
同埋語速算好慢
係RL SST嗰啲大獲啲

ielts全7難過唔限制 overall7.5

我用星際溫WFD 同RS 一出india accent 即死
即係其實實際考係唔會有india accent?

RL 同SST 有咩大獲

All band 7同overall 7.5係兩回事
All band7係最差嗰份卷都要有7
Overall 7.5係最差嗰份卷係乜都好總之拉到7.5就得
最弱項都要有7喎咁其他卷咪要8/9？
所以all band 7係好難

我見過R9 L9 W6.5 S6.5 overall唔記得7.5定8 好陰公

writing係用template寫d肯定串岩同tense岩既字就可以
利申ielts writing 6 但pte 90

Essay佔分算少PTE writing高分好大機會係默岩晒WFD

全部作文part都關事既 都係唔串錯字+simple present tense就得
wfd更易啦咁多past paper

Spelling好差
由做mock到考左兩次都未試過高過70
幻想到WE SST SWT呢啲發生緊咩事

推下post先
呢幾日又聽到身邊有朋友考
大家溫書未

唔使咁快咁灰既
呢個試有樣好，唔識可以背咗佢
鼓勵一下大家:

反而CCL先係真係挑戰

ukvi個分別就只係registration程序因應英國要求而有所不同
考試內容同難度同正常pre academic一樣

你個第3次

想問下RA個語速要正常定係要快先攞到高分？

我上網試過用啲免費AI練RA 個分每次都係60-70到 唔知點可以上高分啲

大陸嗰啲PTE學習網？
其實我覺得網上啲免費AI唔係好準，最好係睇official mock嗰fluency同pronunciation分算係最有參考價值。

所以正常咁朗讀同讀啱啲字就得？ 我見網上有話輕重音嗰啲都好計分 我未考過 所以好多疑問 唔該晒巴打你嘅解答

有睇過呀 但係成朝用同一篇咁讀黎讀去 又用唔同語調 停頓 都係好低分 成個人好失落

SWT 有冇話如果個答案同篇文太相似係唔得？

巴打係唔係都準備考？ 不如一齊開個group 互相監督下個speaking? 我自己就考 黎唔切報一個月嘅班

想問下 PTE KING ACADEMIC 個表 points 係指咩
EG: RS Points 10*13 10 指題目 13 指每題分數?

唔該哂 原來每個test仲有點樣比分

巴打有冇心得總結霉，我英文程度仲差過你
Ce e al u

留個名
準備要考pte

仲有幾耐考？

我未報
但係下年6月畢業 畢業前要全7
打算考pte

咁仲有好多時間準備啦

雖然我覺得今次speaking已經好咗但都只係得66 不過我只係需要65所以已經夠用
同埋一個月左右就拎到咁嘅成績
比起ielts真係抵玩啲

即將要考嘅各位加油 唔係想像中咁難的

我係背晒近依個月嘅RS入去考 印象中得3-4個冇聽過
但都唔係太長+模仿下佢個tone就得
Mock通常啲分出得緊手啲 唔洗驚嘅

Ielts要全7，考左3次都係卡oral 6.5
諗緊轉戰pte，但睇個考試模式好似好難

恭喜恭喜
快啲拎成績去做你想做既野

加油

有得溫
你睇下呢個post有幾多成功例子

要溫幾耐，我時間唔多
pte既話要全72

首先睇你英文底好唔好啦
我本來ielts得6，但無乜點準備
我要全65
由我開始溫書到第一次考用左2個月（嗰陣無期考2個月係最快嗰堆期）
結果最後搞到差少少就全79
我英文底好一搬
假設一切好順利有期考
可能1個月內比我retake到1-2次應該唔洗拖咁耐

我有朋友ielts 7.5 差writing就全7
PTE搞左1個月retake左3次
除左speaking之外其他都過唔到72

唔知你英文底點
不過你預鬆啲時間咪2個月有找囉
唔多人一次就考到自己想要既野
你預左有機會要retake
所以除左英文底好唔好
第二重要既有無期比你考

完全覺得PTE難到仆街 好大壓力

都唔係呀
呢個post都好多成功例子
呢個post唔係PTE教學post
係勵志post黎

咁到底我點解要考個認受性低啲而唔係易考啲嘅？

我三次ielts都7.5 都係個oral出事
第一次裸考同第三次prep晒考都係oral 6.5
我又怕我要熟習pte要好耐
睇嚟我要同ielts 嚟個長久戰

PTE難係listening，其次reading
Speaking唔算好難過
考試模式方面邊個岩你我答你唔到
我list晒PTE所以task係點考
你可以睇下自己hand唔handle到
加油

我睇過下 有啲怕RS 同SST
我都屬於short term memory幾差下

練得多就得
SST可以jot notes
Short term memory反而真係影響RS同WFD
記唔到就背啦博佢中

即係去uk 就要考ukvi

yes

操卷操到青光眼

恭喜恭喜
快啲去做你想做既野啦

有咩應考tips

覺得自己到左頂 衝唔到8

想問下如果想買一份練習黎玩下
35.99既Scored practice test同39.99既silver test kit有咩分別?

聽日first attempt
取下暖先 好驚RS😢😢

我就記得以前同學過澳洲讀書考pte喔⋯

準備考第2次
英文差起上黎全7都覺得辛苦

No , 485 有英文能力要求，最少要全6
記得申請之前要考好

利申:485 year 1

巴打準備留5年轉pr?

485 係overall 6
咁簡單考IELTS 算啦

要全7/8 報PR 先考慮PTE 啦

睇吓到時點先啦，個pathway 係點佢都未講清楚

有冇online course介紹

有冇練read aloud心得

RS點練 難撚到仆街

請問大家會去邊啲機構/網站操練？ 只係搵到個 叫 羊舵 既網站，但係係大陸網站導師係大陸人又要用微迅 。

祝各位好運

由ielts轉pte真係無揀錯，終於上岸

ching雖然潑你冷水好似好衰咁
但你望一望上面先

你睇返我前面就知我只需要全7讀master
上調84分對我無影響

哦係啊?...
不過既然你都考到呢個成績
不如再試下谷埋all 84
唔知之後會唔會用得着

想知大概幾耐出成績
等到頸都長都仲未有

恭喜你

PTE同ielts一樣都係有效2年
對讀書既人黎講咁早谷都無用
一黎唔知要個全84有無用（除非你咁岩去澳洲讀姐）
二黎而家考完分分鐘到時入紙都過左期

我幾個月前考2,3個鐘就有成績
但唔定嫁
我見有時啲人真係等足佢5個工作天先有

Apeuni
易學
黑科技
不過全部都係大陸網
唔洗搵導師啦，試下自己操左先

之前有frd幾個月前考真係3個鐘就有

我第5日都未有 想知係咪近期都因為疫情慢左jeh
好想快啲知個分 快啲plan要再溫書定可以畢業

如果多人考，佢出分都會好慢

Thanks ! 而家用緊Ape 同黑科技。 黎緊2月考。

我上星期五12點考完，晏晝1:30就出咗成績

而家啲期係咪都仲好full？
見之前啲人報幾個月都無得考

旺角好full. 灣仔12-2 都有。

唔知點解咁鬼耐都冇 今日都未有
是咪傳聞中會抽check人手改

唔想畀佢知我answer short question 答幾個答案

今晚做完mock test speaking 0分

你個收音壞左

Pte簡單到我唔想考

第一次考？

係

睇完之後都唔明點解要考佢唔考ielts
認受性又無咁高，玩法又煩好多
ielts 操兩個星期全7 根本唔難

睇你去邊個國家，我去澳洲所以揀左pte，操左4,5日考左4個7, 全程用最簡單既grammar同vocab. 同埋對住電腦考冇咁緊張

除左PTE academy
係澳洲有無其他course 係值得報？

同埋大家除咗睇e2 仲有無睇其他YouTube channel 自學？

e2就算鳩數 PTE根本唔使俾錢學 自學左兩個禮拜已經四條7 利申英文廢丁

我依家咪自學緊
巴打可唔可以分享你用咩resources 自學？

上YouTube搵templates同practice videos, 主要focus 練big 4 RS RA WFD FIB

RL, DI都好鳩難架....屌

吓 全個PTE最容易呢兩個task 根本唔使用腦 睇嚟你唔識出術

啱啱温到 SWT 想請問 SWT 有無得用 copy and paste 。

冇，要手打。

明白晒～ . Thanks

想問下negative marking 無咪得MCQM (reading and listening) 同highlight incorrect word?
如果我只答一個答案但錯左係計0，定-1？

有技巧地

唔該巴打

0

要搞都唔會咁快 起碼一年半載 如果唔係應該俾人屌到仆街

香港可以去邊到考？諗緊考IELTS順便考埋呢個

即係真係要儘快考到 著數好多

唔知移民局改之前考
可唔可以全79 就得呢

打得幾有心機

如果有2個essay 既話係咪多數得2個summarise written text?

因為我SWT 係0:01 果陣㩒next
懷疑自己可能skip 左條SWT
SWT 總共做左2條
之後見到2條essay 係咪代表無skip

RA讀極都係好低分

趕住二月中拎英文試成績去外國再讀書 考過兩次IELTS但都係writing卡左喺6.5上唔到7得返三星期時間如果轉攻PTE由0開始溫到考兼出埋成績係咪趕唔切

香港有灣仔同旺角，你可以上PTE個網睇下幾時有期

多謝
不過最近好忙
好少時間追post

呢個都答唔到你
但題目既數量真係有可能essay多一題但就係其他part少番一題

問咗幾個人 未見過人有3+2 既情況
如果大家見過請指正

我想問機經姐係咩 係咪姐係黑科技 羊駝啲卷？

Past paper 掛

有無人有NAATI CCL tips/resources

黎還神，多謝樓主，多謝所有回覆。 大家加油

機經即係貼題
同時都係past paper
btw其實「機經」係咪蝗語黎

恭喜恭喜
次次見到有人考到都好開心

算係PTE獨有用語掛，可能係大陸人講先，但香港/台灣都跟住用。

好多人都唔明機經係咩意思
照字面解解唔到

下星期第一次考，但係speaking個pronunciation點讀都係得60分，明明fluency同content都可以80到

我係大陸啲網站都係咁，一開始仲搵啲大陸導師assess過我程度，係咁踩我發音， 要我俾成皮野報佢個course 。無理佢。最後現實出黎pronounciation 有86
所以唔駛太擔心

多謝巴打

其實認真我都係讀得好難聽，香港式發音。 但最緊要係機器受。 反而我聽啲大陸人口音仲嘔血，但佢地鐵係啲大陸網站好高分。 咁我諗可能係大陸網站做個測分機器時無cater到我地啲港式發音。

考果陣個AI會test到我係香港口音再做調整？

個考試聲稱會分辨到全世界N咁多種口音既英文
我諗應該係話個accent 唔靚仔都唔會penalise 得好勁。因為老實講英語系國家都90幾種accent.
最緊要係流暢同讀得啱。

你做下pte個mock會比較有參考價值

岩岩pin左之前巴打share新既PTE同IELTS對照既分大家可以參考下

想做mock係咪應該買佢官網果d？ 其他網果d free mock準唔準？

恭喜

係。

我有做猩際個啲mock. 主要係熟習考試模式，同當温書。
想測自己程度最好都係做官網。因為官方mock 用考試個評分系統。

Thanks

差唔多2年前考過，依家要從新上路
果D大陸機經 / pass paper係唔係都係上佢地D網download番D舊的?
定有巴絲係會比錢買最最新出品的?
老實講我連大陸網都唔係好想上

大陸機經upload左上google drive同dropbox
個個月update
唔好晒錢買啦

google drive同dropbox有噤正! 可唔可以開心加密SHARE?

我尋日揾番D資料，揾到
1. PTE Practice Tests Plus
2. PTE Official Guide
3. Pearson PTE Academic Test Builder with MP3 Audio

你個google drive有冇? 冇的話我upload比你，依3種當初都幫到我好多，不過唔知up唔update

去加拿大不如考Celpip，呢個都係比較容易

啲google drive唔係我嫁
係大陸啲PTE網個啲題庫
個個月都會自動update
真考個陣都會中啲

PTE都已經好多人未聽過
除左出國讀書同移民澳紐要拎個20分既人會知之外
我諗Celpip都應該一樣好多人唔知乜黎

揾到猩際果個唔洗比錢就有嘅02月15-02月22的機經了，
望一望仆你個街644頁
anyway, 猩際之類果幾個大陸網，以你的經驗黎講邊一個最好?

我溫左黑科技同易學
猩際有用佢個網做練習
但果幾百頁我無睇過

黑科技全部都要微信登入，唔見有GOOGLE DRIVE
易學果網，我見D真題更新日期大約都2018年11月為最新
係我唔識正確的打開方法定點?

猩際可以用email 註冊。
其他全部要微信。

猩際介面最方便，但黑科技同瑩火蟲最準。

大家可以google 下 太陽彼得 PTE 9 炸自學指南。 有位台灣blogger 分享左佢讀PTE心得，十分詳盡。 係好好既温書指南。睇完成個人有晒方向。

考過一次，易到仆街
同IELTS完全係兩個世界

今日考果陣，成個場考speaking都彈error，錄唔到音。唔知係pte system問題定d 電腦廢，搞到6條友都要reschedule過。

我唔想再溫啦，俾我考左佢得唔得我要全65咋

你擺底tg
我比條link你

佢幫你reschedule?
咁re到去幾時

多謝哂你呀巴打

唔知你英文水平係點，可能溫多陣上65的機會再大D呢

想嘔，唔通要揾部太空機Download微信

THX巴，依家去睇睇個太陽彼得先

LM

要聽日打去pte安排

想問下大家去旺角定灣仔考?有冇話邊到好啲,驚啲器材會有影響...

想問下係有限既時間下 大家係咪都會直接做機經唔會做佢地d練習？因為覺得機經成日都要申請vip 無用開wechat有少少唔知點做

lm

可能睇睇啲細分會搵到原因。 Fluency 同 pronunciation個啲分。

麻煩過IELTS咁多

留明，前年開PO無人理，而家多左人認識PTE

因為好多人趕住走

個人覺得read aloud 比較難控制分數。 讀到自己覺得舒服順口就比較難再提升。 如果你可以係星際讀到80+ ， 應該已經好好？

但如果係fluency 唔夠好既話，應該可以係DI 同RS 再下啲功夫？

DI: 我會用模版+ 9 up . 語速通常係偏快（因為9up),唔會特別理發音同速度， 但要做到超順無卡頓咁講完40秒。
（RL都係）

RS: 用1.2倍速度做晒螢火蟲同黑科技所有高頻， 做到唔會卡頓 up到成句野出黎， （短既句子內容要做到8成以上，長既我唔會勉強自己，最到5成以上okay）
但係最重要係要順口唔好斷斷續續， RS既話我會盡量扮對方既語氣/速度同停頓位。

如果做好呢兩個流利度應該無問題。

至於做mock 高分同真實有落差， 感覺係有啲難控制, 因為你76分同 80+ 又唔係真係話相差好遠， 我做mock 都係7x分， 但去到考有80+ 。

可能真係臨場發揮/緊張/ 俾他人影響/ 個日題目特別難/新題影響。 如果要減低呢啲影響， possible solutions ：
1） 買部考試專用耳機係屋企練
2） 練習時開電視加雜音習慣嘈吵環境
3） 一答完題目即刻關錄音去下一題，減少收嘈音。

Itep 好似仲易

唔係好記得。但如果簡No 係可以繼續錄既話咁佢就應該係仲錄緊同計緊時，咁可能都係即刻禁Yes好啲。

RL 我都會睇唔返自己寫咩！ 關於呢一點， 我後期稍微調整左，逼自己寫得慢啲靚啲，確保睇到寫乜。 因為其實有時抄太多都講唔晒， 倒不如1） 寫少啲但寫得好睇啲；2） 因為佢有講野個條bar , 大概知道佢講完未， 到咁上下抄夠point 就停手，好快咁睇睇自己jot左啲point , 簡啲睇得明，易讀既讀。

至於聲線，有啲人會話讀低音啲，但我自己就崇尚自然， 避免爆咪就好。

絲打星際都讀到80分我諗都應該幾勁，可能係欠少少運氣同臨場發揮。 下次應該okay ga la. 加油

加拿大認可？

星際？ 有時係佢系統有問題架。 始終都係坊間啲測分program , 唔係正式。

之前有題睇討論個個都讀唔到， 個老闆留言話評分系統問題。 叫人唔好理呢題個評分。

唔駛太在意，確保自己讀無問題就得。